\subsubsection{Scopo}

Lo scopo di questa documentazione è quello di definire standard e nomenclatura dei documenti prodotti dal gruppo {\Gruppo}  volti alla realizzazione del progetto didattico di Ingegneria del Software.
Il seguente documento, in maniera del tutto similare a tutti gli altri documenti prodotti, segue il seguente ciclo di vita:
\begin{itemize}
    \item creazione: il documento viene inizialmente creato, usando un template unico per tutta la documentazione reperibile nei repository del progetto. Successivamente, durante la prima stesura, il creatore redige il documento in maniera incrementale, aggiungendo ed, eventualmente, specificando tutte le funzionalità che si andranno ad implementare nel progetto;
    \item revisione: il documento è stato interamente prodotto e rimane in attesa di un verificatore, il cui compito sarà quello di verificare le informazioni al suo interno ed eventualmente segnalare gli errori;
    \item approvazione: il documento ha superato con successo la fase di revisione, ed è pronto per essere caricato nell’apposita sezione del repository o rilasciato per la consultazione.
\end{itemize}

\myparagraph{Documentazione Interna}
La documentazione interna è un particolare tipo di documentazione che verrà divulgata solamente internamente al gruppo {\Gruppo}. Fanno parte della documentazione interna i seguenti tipi di documenti:
\begin{itemize}
	\item verbali interni;
	\item studio di fattibilità;
	\item norme di progetto.
\end{itemize}

\myparagraph{Documentazione Esterna}
La documentazione esterna è un tipo di documentazione la cui divulgazione sarà esterna al gruppo {\Gruppo}, come ad esempio l'azienda proponente. Fanno parte della documentazione esterna i seguenti tipi di documenti:
\begin{itemize}
	\item analisi dei requisiti;
	\item piano di qualifica;
	\item piano di progetto;
	\item lettera di presentazione;
	\item glossario.
\end{itemize}

\myparagraph{Template documentazione Sweleven}
Per uniformare i documenti che verranno prodotti durante lo sviluppo del software, il gruppo ha scelto di adottare un template \LaTeX{} per velocizzare la stesura degli stessi, riducendo il notevole spreco di concentrazione e di tempo dedicato alla costruzione iniziale di un documento.
